калифорнийский университет беркли википедия

калифорнийский университет беркли
материал википедия свободный энциклопедия
перейти навигация
перейти поиск
термин существовать значение беркли
калифорнийский университет
девиз
лат свет
основать
март
тип
университет штат
целевой фонд
млрд
канцлер
кэрол крайст
место расположение
беркли калифорния сша

кампус
городской
студент
бакалавр
магистр доктор
преподаватель
цвет
синий золотой
талисман
медведь оска
официальный сайт
медиафайл викисклад
калифорнийский университет беркли англ американский исследовательский университет расположить беркли штат калифорния старый десять кампус калифорнийский университет считаться хороший университет штат мир единственный подобный входить пятерка хороший учебный заведение мир находиться протяжение десятилетие год занять второй место академический рейтинг хороший университет мир одновременно версия рейтинг занять первый место мир естественный наука год тыс тыс абитуриент принять беркли делать процесс прием весьма конкурентоспособный университет предлагать образовательный программа
университет пользоваться мировой известность хороший центр подготовка специалист компьютерный информационный технология экономика право бизнес физика химия биология физика беркли сыграть ключевой роль разработка атомный бомба время второй мировой война водородный бомба ученый беркли изобрести циклотрон исследовать антипротон сыграть ключевой роль разработка лазер объяснить процесс лежать основа фотосинтез открыть множество химический элемент включая сиборгий плутоний берклий лоуренсий калифорний именно беркли получить начало операционный система лицензия состояние год лауреат нобелевский премия связать калифорнийский университет беркли
беркли известный свой история студенческий активизм наиболее известный акция движение свобода слово год акция протест начаться попытка университет убрать распространитель политический памфлет кампус восстание народный парк год состояться время волна протест иностранный студент прокатившаяся год ассоциированный культура хиппи однако несмотря студенческий активизм бунтарство кампус беркли свой многочисленный зеленый уголок здание известный свой архитектура удивительно спокойный
содержание
история
структура университет
ректор
подразделение
астрономия
статистика
примечание
литература
ссылки
история править править код
остаться первоначальный здание университет
год территория находиться университетский городок беркли приобрести частный калифорнийский колледж основать священник генри дюрант год иметь достаточно деньга существование март год калифорнийский колледж слиться государственный колледж сельский хозяйство горный механический дело сформировать самый университет калифорния дюрант стать первый президент университет год университет открыться окленд здание бывший калифорнийский колледж год завершение строительство здание северный южный холлов университет переехать беркли момент учиться молодой человек девушка студент
университет достигнуть зрелость руководство бенджамин ида уилер который президент университет год репутация вырасти президент суметь привлечь новый преподаватель университет обеспечить фонд исследование стипендия университетский городок начать выглядеть современный университет здание стиль бозара неоклассицизм построить архитектор джон гален говард здание формировать ядро современный архитектура беркли
роберт гордон спраул занять президентский кресло год время управление течение год беркли приобрести международный известность крупный университетский научный центр занять должность спраул совершать шестимесячный поездка известный университет колледж мир цель изучить метод обучение управление наладить связь помощь который мочь привлекать талантливый ученый свой университет будущее
несмотря снижение финансирование время великий депрессия второй мировой война спраул поддерживать уровень наука образование привлекать частный фонд год американский совет образование назвать беркли второй гарвард университет число выдающийся факультет
течение второй мировой война национальный лаборатория имя лоуренс беркли начать работать американский армия разработка атомный бомба основать передовой исследование беркли область ядерный физика учитывать секретный открытие плутоний гленном сиборг профессор физика роберт оппенгеймер назначить научный руководитель манхэттенский проект год комната холл гилмана сиборг открыть плутоний являться исторический лаборатория который управляться университет калифорния лос аламосский ливерморский основать время год соответственно
период эра маккартизм год совет правление принять клятва который должный подписать каждый работник многий преподаватель согласиться сделать это должный покинуть университет восстановить выплата зарплата весь время отсутствовать десять год спустя имя эдвард толмен выдающийся физиолог назвать дом университетский городок расположить факультет психология педагогика клятва поддерживать защищать конституция соединить штат штат калифорния против весь враг внутренний внешний весь сотрудник университет калифорния весь должный подписывать
мемориал глейд центр кампус беркли
год университет калифорния стать организация отделенный берклийский университет результат глобальный реструктуризация система университет калифорния каждый университет предоставить некоторый автономия свой ректор спраул стать президент весь система кларк керра стать первый ректор университет беркли
академический достижение университет немного пострадать студенческий беспорядок время движение свобода слово год студенческий протест продолжиться начало год агрессивный прошлое антивоенный кампания превращаться бунт год полиция вынудить использовать слезоточивый газ против толпа год группа студент беркли захватить пустой территория народный парк который университет планировать построить общежитие калифорнийский губернатор рональд рейган который обещать время избирательный кампания очистить мусор беркли отстранить ректор керра спустя несколько неделя занять пост керра отказаться запретить движение свобода слова университет результат занять войско национальный гвардия университет впоследствии сдаться несколько десяток человек госпитализировать полицейский ранить студент убить
лето год время беспорядок калифорнийский университет беркли полицейский подавить протест стреляя протестовать резиновый пуля это первый случай применение резиновый пуля территория сша
студент беркли гораздо менее политически активный сравнение преподаватель мнение близкий точка зрение большинство американец университет являться главный центр протест против война афганистан ирак
структура университет править править код
ректор править править код
северный часть библиотека имя чарлза франклин сторона мемориал глейд
должность ректор создать год реорганизация университет калифорния момент пост занимать десять ректор исполнять обязанность ректор
кларк керра
гленна сиборг
эдвард стронг
мартин меерсон
роджер гейнс
алберт бовкер
ир майкл хейман
чанг тийный
роберт бердал
роберт бирдить
николас диркс
кэрол крайст наст
подразделение править править код
школа бизнес имя хаас
факультет беркли организовать колледж школа колледж мочь студент аспирант школа бывать аспирантский частность школа бизнес
школа бизнес имя уолтер хаас
колледж химия
педагогический школа
инженерный колледж
колледж внешний дизайн
школа журналистика
юридический школа
школа информационный технология
колледж литература наука
колледж природный ресурс
школа оптометрия
школа здравоохранение
школа государственный политика имя голдман
школа социальный защита
также университет работать национальный лаборатория имя лоуренс беркли
астрономия править править код
честь университет назвать астероид беркли открыть год
статистика править править код
данные год
количество абитуриент чел принять зачисление
количество студент
бакалавр
магистр доктор
примечание править править код
англ дата обращение январь архивировать январь год
англ май дата обращение январь
англ май дата обращение январь
неопр дата обращение январь архивировать январь год
англ дата обращение январь архивировать июль год
неопр дата обращение апрель архивировать апрель год
англ март дата обращение январь архивировать декабрь год
англ дата обращение январь архивировать оригинал апрель год
англ дата обращение январь архивировать оригинал октябрь год
англ дата обращение январь архивировать январь год
англ дата обращение январь архивировать май год
англ октябрь дата обращение январь архивировать оригинал январь год
статья англ конституция калифорния дата обращение январь архивировать октябрь год
неопр октябрь дата обращение январь архивировать оригинал январь год
англ июнь дата обращение январь архивировать февраль год
англ август дата обращение январь архивировать оригинал январь год
литература править править код
ссылка править править код
родственный проектахтекст викитекемедиафайл викисклад
официальный сайт калифорнийский университет беркли
языковой раздел полный статья англ мочь помочь проект расширить текущий статья помощь перевод
ссылка внешний ресурс социальный сеть
твиттер
тематический сайт
открытый каталог
словарь энциклопедия
онлайн
библиографический каталог
калифорнийский университет
беркли
дейвис
ирвайн
лос анджелес
мерсед
риверсайда
сан диего
сан франциско
сант барбара
сант круз
ассоциация американский
айовский университет
аризонский университет
университет штат аризона
вашингтонский университет
виргинский университет
висконсинский университет мадисон
технологический институт джорджия
иллинойсский университет урбан шампейн
индианский университет блумингтон
калифорнийский университет
беркли
дейвис
ирвайн
лос анджелес
риверсайда
сан диего
сант барбара
сант круз
канзасский университет
колорадский университет боулдер
миннесотский университет
миссурийский университет
мичиганский университет
университет штат мичиган
мэрилендский университет колледж парк
университет штат нью йорк
буффало
стоунь брук
университет штат огайо
орегонский университет
университет штат пенсильвания
университет пердие
питтсбургский университет
ратгерский университет
университет северный каролина чапеть хилла
техасский университет
техасский университет остин
флоридский университет
южный флоридский университет
университет юта
частный
бостонский университет
брандейский университет
брауновский университет
университет вандербильт
университет вашингтон сент луис
гарвардский университет
дартмутский колледж
университет джордж вашингтон
университет джонс хопкинс
университет дьюк
йельский университет
калифорнийский технологический институт
университет карнеги меллона
кейсовский университет западный резервный район
колумбийский университет
корнеллский университет
университет майами
массачусетский технологический институт
университет нотр дать
нью йоркский университет
пенсильванский университет
принстонский университет
университет райс
рочестерский университет
северо западный университет
стэнфордский университет
университет тафтс
тулейнский университет
чикагский университет
университет эморь
университет южный калифорния
канада
университет макгилла
университет торонто
международный альянс исследовательский университет
австралийский национальный университет
калифорнийский университет беркли
кейптаунский университет
кембриджский университет
копенгагенский университет
йельский университет
национальный университет сингапур
оксфордский университет
пекинский университет
токийский университет
швейцарский высокий технический школа цюрих
источник
категория университет алфавитуассоциация американский университет берклисистема калифорнийский университетанаучный институт искусственный интеллектаоткрытые учебный курсыпоявилися год сшаскрытый категория википедия указать язык википедия заменить архив антропогенный географический объект алфавитупро агео последний правка текущий годувикипедия ссылка викитека непосредственно статьестатья ссылка викискладвикипедия запрос перевод английскогостраница использовать волшебный ссылка страница карта
навигация
персональный инструмент
представиться учетный записьвойти
пространство имя
статьяобсуждение
русский
просмотр
кодистория

поиск
навигация
заглавный статьислучайная статьятекущая событияпожертвовать
участие
сообщить ошибкекак править правкиновые страницысправка
инструмент
ссылка сюдасвязанные правкислужебной страницыпостоять ссылкасведение страницецитировать страницуполучить короткий кодэлемент викиданные
печать экспорт
скачать печать
проект

язык
править ссылки
страница последний отредактировать февраль
текст доступный лицензия указание авторство сохранение условие отдельный случай мочь действовать дополнительный условие
подробнее условие использование
зарегистрировать товарный знак некоммерческий организация фонд викимедиа
политика конфиденциальность
описание википедия
отказ ответственность
связаться
кодекс поведение
разработчик
статистика
заявление куки
мобильный версия